[工程］考牌後討論

有冇師兄係今年/上年考到牌？
大家不妨傾下計

我自己比較神奇
本身係政府做site inspector
以前做顧問
岩岩考到牌（唔係SOE)

想睇下巴打係考到牌後既出路

岩岩考到HKIE個牌(機械工程)
依家月入50k

睇來巴打你做左好耐wo
我依加都係做6年左右
諗緊跳唔跳返出去做

咩學會？

利申：做緊 client

site inspector都7皮幾頂 point,求財會唔會目標CTO算

幫辦就算考完牌都係幫辦
唔會幫你一下跳到 CTO
亦唔會上到 pro grade 隊，除非再考過 E 位
最多可以話係一個 overqualified 嘅幫辦

老實講
始終都係唔甘心
加上依加咁既時勢真係出返做可能仲好
仲要cut曬位
想考都考唔到

求財應該去做client/判頭
我都試緊搵出面client
但間間都無請人

你喺出面撈過一定有 network 幫到你 refer
重點係普通判頭顧問公司都對政府佬＂另眼相看＂
好大機會幫你打折，隨時叫你做番 RSS
不過出面做 RSS 係 contract based

我本身唔想做site
想做能力匹配既工種

好多年前都仲有tech grade 上pro grade
但依加無曬
最近有一個TO 考到牌
都只係好快升STO

講真要升 E 都俾 AE 升先
同時出面大把十幾廿年經驗考 E
幾時輪到有牌嘅 TO BSI
我都識某署唔少有 STR 牌嘅 tech grade
你嘅 experience 最接近應該係黨鐵 ConE
不過要等再開新線新站先會開位

我部門得perm e同contract ae
所有人都要街外考e
而且無咩tech grade 有牌

當年的確係有ws做到cbse
有to做到bse

我完全唔明點解唔可以內部升

上年考到牌

考到牌繼續做inspector有啲浪費，出去兩電一鐵or consultant 就算contract 都應該轉一轉，過一兩年再考政府E位

inspector in E 個人覺得扣印象分

唔係話做政府tech grade好過出黎做E咩
人工福利都贏9成人喎

內部老派既人有歧視問題

其實BS/ E&M
多唔多人4-6年內有牌？
我身邊同期無咩人有牌

感覺上今年多左人考

講真街客都大把靚 CV 選擇，又有博士工程師，又有 post qualification 幾十年，又有一大堆靚嘅政府 job reference PM, 大 sir 梗係識揀啦，insider 有幾多料大 sir 最清楚

你唔使又激既
去到果d level 冇幾多個
有都唔入政府
你睇返上網報工程師既人數
其實仲小過ae同tech grade
好多人去到某個位就唔會睇錢
仲會講下成就感

今年多人考因為好多人想拎住 CEng 移民，希望多個 CEng 過到去易啲搵工，我都識幾個
好老實４一６年去考都唔多
好多７８９１０年先開始搞
有啲十幾年廿年上到中高層要上名俾公司迫去考先考

唔係咁天真丫
咁講法我好似快得濟
我得4.5年exp就報
但因為武漢廢炎俾佢拖左一年

考嘅人數少過 AE / Tech grade 好正常，因為有牌嘅人個 pool 細好多, 大把顧問 Asso SE，判頭 PM，公營機構中層謀住政府Ｅ位
以前真係唔少 tech grade 上番 pro grade 嘅實例, 有 TOT 入職 SE 埋尾退休，就係因為以前出面好境無咁多街客揀

Ae同tech grade門檻低 多人報都正常既

入prof grade 30幾歲既真係大有人在，上面位巴打都講得無錯 真係一堆靚cv街外人。

不過政府揀人不嬲睇眼緣 同堆一定有班老野睇唔起technical grade既can

無可否認都多勁人
但數據上好搞笑咁話俾你聽
直接考E仲易

唉
只可以話時不與我
才能不被重用/發揮

講得出ConE , 識project既人wo

做緊 client, 長期睇住政府幾時開 E 位，client 係好過顧問判頭，但同政府比點都差啲，淨係續年跳 point 都爽好多

但我咁睇：
政府E>client>政府tech

睇情況
政府隨時又黎大冰封時代
我個部門聽就連bse 都WL
成棵樹都唔大
好難升
我仲要新入職ai仔ja

其實每年政府請幾多有牌工程師？

年年唔同

我睇番機電署都好少請人
我唔想入房署啊～

走啦

為錢既走啦，政府黎緊應該大冰封，短期內（起碼三年）唔會再開位，想升既都未必有得升
而且你仲要新人...

我諗你覺得要under一個同你差唔多quali既人我諗你個心態都難調節，都唔會得舒服

除非你覺得出左去搵唔返AI Max salary

新線新站唔係 DME 就 ConE

都公佈左，黎緊政府唔開新位

想入政府E，不仿入埋HKIE，盡量整靚份CV

AI tech grade experience 已經唔count, 如果出面有好機會都試下啦，過幾年政府開返位再考

新入職ai,,唔需要考慮啦，等好景少少就出返去啦咁後生都諗新入ai 分分鐘冇位升

HKIE 唔係話入就入

年幾都係好新好多人係你前面等升，我諗你爆pt都未升到

我都想知

HKIE 無視 tech grade experience 係真
就算你做 engineer 野都好，HKIE 都先入為主當 tech grade 就係數佬畫佬收貨佬

唔要tech grade experience
咁要咩想學野

樓主ME?
今年emsd AEME有冇報？
聽聞wsd好快又請AE

我本身報左
但interview 前收到通知得到CEng MIMechE
已經係overqualified
所以我withdrawn 左個interview

文化問題黎

班上大人根深蒂固覺得 tech grade = engine 跟班
一個好有經驗嘅幫辦 RRA 時俾人話唔夠證據證明佢有 responsible duties 去 demonstrate professional experience, 後尾轉左做 ARE 再試多次 pass 左，佢話除左 title 轉左其他都無乜點執過

果然係資深

邊止咁少
年年個candidates number 都去到成千

因為我諗佢出得既數都唔會老點你既

charter 最好project experience 啦

其實係香港比較著重design 先當有experience

巴打以前做consultant 係做邊範

本身做開炒業 住宅多

做過一年幾大陸job 冷氣

幾多年經，HKIE

CIBSE?

巴打覺得consultant 做邊範容易meet imeche啲competence

你問得lee條問題即係未準備好
因為準備好/夠資歷 就唔會咁問

以前
宜家啲SI基本上都係以前技術員學徒
tech grade有條path
AI-I-SI-CTO-RM(SE同grade)
有冇人聽講過？

依家大部分公營都跟政府cut/freeze headcount
可能得翻developer 有位

你依家走真係好尷尬
但做tech 位又好晒

This is emsd path

BSI 位都max 73k. 做乜咁睇唔開?

上唔上到都成問題
而且等好耐
以顧問既path黎睇
緊係bsi 條路好吸引
但咁既情況考到牌
情況唔同左

話時話點解咁多人負評個post

應該落sub仔做apm

除咗emsd咪得wsd
其他都係emsd second

係 計埋b仔可以多過bsi頂薪 但壓力大好多

你都要睇下你既EXP 和市道搵到D乜嘢工，出面比呢個人工你做到狗咁

唉
真係家家有本難念的經

現時咁既市道都係諗下ja

engine市道好差咩
都係僱主呃鳩人
大環境5年前一早差咗
consultant少咗job係現實
大mc sub仔 client仲好旺
醫院job 機場job 炒業樓

其實係有滯後現象黎
你諗下顧問小左job
做判頭手上既job仲做緊
做完之黎呢？ 人地都小左出標
你bid既機會都小左
到時就僧多粥

咁即係宜家市道好過之後

又唔係
除非發展又旺盛黎
追到個真空期
唔係只會愈黎愈down

試下搵業主，搵到先走吧，唔建議去返 consultant/contractor

出面一分錢一分貨，人工係會高左，但同時做到/用到你仆街，只係啲人洗濕左個頭 no return, 或者無勇氣 another way out, 淨係困身都夠困到你退休果日，唔係都唔會咁多人搶住入政府鳩下鳩下算數

答你唔到

1823

唔好太在意

巴打

唉
灰機中

肥虎巴打

標準答案
電燈公司 - 發電廠機械佬睇 turbine 睇 boiler
黨鐵 - rolling stock 車佬

過來人，其實唔好介意做咩類型嘅崗位/工程，能力做到唔太辛苦，《最重要係唔太受氣》，又搵到下錢就得。

咩工程都係一樣咁做，永遠做決定既人都係啲上大人，小薯 (講緊就算十皮一個月個啲) 都只係負責執行。唔好有鑊氣搞到要起身就得。

唔想做工程，考完牌就轉左field
其實拎到CEng, 個人覺得對移民幫助唔大
外國都有唔少CEng, 同埋成套野唔同好難follow, 到時真係睇下點

不能同意更多

我相信有好過無
始終係專業

其實有 CEng 果班過到去又唔甘心做 tech 仔 (更重要係唔識落手做) 我當年去左電廠做 tech 仔都係由揸筆變左揸 tools

其實係咪都要受氣
點解唔收多d錢

考完牌先轉左field? 轉左去邊一行
有冇話邊個國家工程比較吃香D? 可以去到再繼續做下工程

如果答到你既
一早走左

CTO係睇你跟個SRE升唔升到CRE,與能力無關

Lee d野好講緣份

就係有好過冇lo, 睇你肯唔肯重新學過同做過

今日又出result了

聽講去政府做project coordinator都好好 pay

Uk 做過一排，考完牌走左
Ching 係機佬定電佬
電廠 skillset 算係 transferable
香港做過電廠再去世界各地嘅電廠都唔難 pickup

其實好多 Arup AECOM 大把
樓主真係唔駛睇到自己咁高

因為佢只係AI扮自己係I

考完又唔係比老總呢啲小學未畢業嘅老屎忽吊到化閪

你睇到邊一隻字認為我睇得高？
大家一齊研究下
我身邊無人姐
我識唔曬所有人的

其實人地經驗夠
你做得唔夠好既
咁係俾人屌好正常

唔關學歷事

越高學歷咪小小出錯都比人無限放大同串囉

咁都無計
有時個文化係咁屎忽鬼

佢唔係civil果邊wow

依個 point 真係駁你唔到，特别係香港工程射波文化深厚
老總 builder 一句突鳩你潤鳩你有牌都唔知/唔識/唔睇清楚，你 professional 黎架

但好多時真係抵屌

真係想搵個西窿捐番入去

做機電識飛都冇撚用，都係比業主、則師、builder當狗撚

食物鏈底層

業主叫好啲，現實係業主既 project department 要俾 sales dept /leasing dept / marketing dept (呢個就睇邊間啦) 屌打。

Project dept 個個 professional, 則師工程師都要睇班 19 sales 頭。

工程一定係做政府好，同則師平起平坐，行步路都有風。

好撚on9, 啲機房呀、天花呀、pipeduct 位呀有咁窄得咁窄，話之你難做、話之你死。夾野喎！夾條撚咩，講咗唔得又夾硬要人得，都黐Q線嘅！

"工程一定係做政府好，同則師平起平坐，行步路都有風。"
人工算係平起平坐，地位就真係睇部門，你見有則師嘅部門去到 senior management 都係則師居多

政府不嬲同出面現實脫節

Lee d野講理據既
物理上唔得
唔岩例
幾野蠻既人都無得唔服

你做好曬record就得

你同則師、顧問講例？死路一條。不過例好多時都meet到

主要原因係要靚同住它樓要賣多啲錢

突破盲點，其實係

應該係，可能WS升AI無耐或者入職AI無耐

度度都係睇下做乜project, 同D 上司/人士夾唔夾。

應該講緊CC 但Group

完全無睇高過
大撚把831既人都30前考到
我只係分享我見到既野

我上面咪講左入職無耐

我都係聽返個fd講

唔緊要嫁
我唔係未試過俾業主同室內裝修佬夾死
死都話要遮曬部indoor unit
我出曬email同廠商既說明俾所有人
佢照做 fine...
結果好出名果位驗樓師黎驗樓
第一樣就屌爆lee樣野
冷氣成個鐘都唔涼

佢可以屌我d咩？

首先你要頂得順 CC

Director initial cc

威名遠播，連唔會同佢個group做野既人都知佢有幾難頂

你只有反對，冇強烈地反對！

所以係你問題呀

通常去到咁
佢地都係死死氣

好有畫面

通常咁既client都係新手
我自己通常好俾面人
會口頭講一次
再將supporting info真人俾佢睇一次
都唔係好聽
就會出email

要去到出email
咁你明白有幾（堅持）

出email? 非正式文件喎！有冇落minute?有冇出request for information, 有冇人答過你先？冇就當口爆同自high啦你。通常email覆都係廢話黎，咩啱tender offer呀，啱specification呀, subject to唔知乜春呀..........

我係顧問

大弟子都走了不少

人地聽聞坐Board, 點收佢皮

夾過有consultant 問業主點做先啱例，我地只係Draftman幫你畫圖既畫圖仔黎。

當仲裁都唔掂去到打上法庭就知文件有幾重要，每一份 formal record 每一隻字都係分勝負

Email都係紀錄既一種
當然你可以反對
如果玩到咁
以後所有揸正玩
金門style
到時玩串party

Client都可以用whatsapp record出張site memo俾你
有record就夠

行行都係啦 大把I先岩岩升
又後生

咁咪再confirm 佢個memo變AI, CVI囉

點解咁多負評

我考imeche...

條件要好特別先得
Lee到唔太方便講

唔使識人
係本身條件已經夠考牌

考到牌就報N展啦

識人TO 考到牌
識人AI考到牌
識人MC 4年考到CIBSE CEng

好明顯就無人請佢

有我一早走左

啱
牌係同職級related
同職系 工種唔多related
做車船飛機同lift 風火水 電廠都可以考imeche
一個mimeche or hkie(mcl)冇可能做開車船飛機一嘢轉做炒業樓
但做上面邊範有牌都考得政府E係因為emsd有唔同工種E under 唔同 discipline 部門
所以有排嘅AI I SI都係照排隊
最好出路係去考EME ME

Design and build job 睇住consultant design 一路學

咁多人#run#政府N展，你覺得AI EXP 真係可以同出面Consultant / PM 比過##除非你有D 大人物照住

聽聞厚誠D TO 好惡做，點有時間考。
雞燉翅聽聞hea 好多

Society Of Operations Engineer, 聽聞勁易Charter

睇熟哂 ASHRAE standard 包你勁過一半 consultant

就算做 consultant, 睇 code 睇 standard 不嬲都係自己黎，你唔期望好番返學甘有人開個 lecture 教你點計點演繹 code 入面粒字，出到去同人片唔夠班俾人屌都係自己受，上面唔會幫你解圍

Fundamental個份？

你又知?

I totally agree with you

有冇行ENY/ ENV撚？ 做緊咩？

識幾個朋友做緊
開心到不得了

做炒業樓機電緊係慘,咩都靚行頭，你做data centre 機電做大範，多數做埋pm/lead consultant, structural 積c 都under你

其實都係睇e&m係成個project重要性
data centre 醫院重要好多
infra都還好
炒業樓就二奶

勸你唔好嘥錢嘥時間 😂😂😂

大把乾收銀乜都唔識，分分鐘 Fg 仲熟書過啲做幾年既 engine

講真，有幾多冷氣 consultant 真係會認真睇哂果幾本 ASHRAE handbook, 本本密密麻麻成千頁
其實間公司勁唔勁好睇啲人本身勁唔勁
垃圾公司 / 垃圾 team 通常上中下都係揸流灘求撚其交垃圾心態
PM 果班無做 PM 嘅氣場，合約又唔識玩，期又唔識定，人又 manage 唔到，engine 果班 fundamental technical know how 又屎，例又唔熟，野又唔識夾，畫圖果班又鳩畫無視 CAD standard, 畫左當贏

新手做多幾次就熟架啦
香港工程成日攞獎，香港工程師去海外又揚威國際
話香港工程師唔專業真係笑左
比d信心自己，記住你地係專業嘅
香港工程世界第一

曲直難分

你一係照報政府engine, 一係就繼續做幫辦
前提你識唔識run contract/ project management? 唔識好難考政府E
design反而唔太關事, technical野冇用同唔值錢

去出面真心唔建議，一黎未必睇你做I既exp，二黎人工未必有你依家咁高，外面剛剛考牌40-50k左右，視乎經驗能力

有40k執到啦

考左牌就一年 月入>60k (計埋bonus)

考左牌就 40k 50k? 想知邊間咁闊佬

呢行有唔少人冇牌都可以40k, 能力問題
亦有唔少人考完牌兩年升SE 50k
唔講政府/client, 再高d

人地依家做緊I, 唔好用d垃圾工黎比啦
連登一講工程就好煩

其實bs個牌係特別唔值錢
根本無咩野要你係法例有責任
最多都係簽下WR1 part1 或者Rea
消防果d 去到最後又係判頭同AP認頭

你係顧問做滿8至10年35-40k唔係難事
去到se PE 就會開始入樽頸位

我見過最無奈既例子係
出面做到se 都入去由pt9開始做to
又有ai出面本身有炒野做 入黎為安定

最撚慘係顧問
fresh charter到今日都仲係35k左右
都無乜點追得上TO/STO人工

想搵錢做contractor/自己炒野做
前題係你頂得順

樓主係bs? 我以為係civil

我考IMECHE...

正確，人工真係唔關個牌事

其實唔少７８年未 chartered 都已經有 basic 40k，顧問同判頭都見唔少，當然辛苦程度同責任同人工成正比
私人市場只要掌握到 run project 技巧同夠搏自然值錢
Charter 只係幫到有能力嘅人更上一層樓

所以有料機電佬要識埋開則 builder structural野先得

BS 考 chartership 嘅用途
1. 做 client side PM, chartership 係 basic requirement
2. 升上公司管理層要有牌
3. 俾老細迫要上 project key person 名
4. 自 high 打飛機用, 仲可以做專家證人
好老實，BS 有 charter 同無 charter 其實都係咁做，做多三四五六七單掌握到個技巧自然變專家

岩
BS個牌比起civil structure 則師個啲牌
真係無乜用

Lm

lm

AI 幫手影相同收貨就算啦

叫d AE做呀sir 個心情係點

其實真係唔好介意咁多, 做 client side 則C工程C一樣要跟 sales 佬意思

唔係賣得唔好又賴鳩你

BS呢行上管理層
6 7個pm全部有牌 上面可能先得一個位

做到SI咪可以撚下啲AE

一個係同公司，一個係唔同公司感覺差好遠

真，AE 考到牌直上 E 即刻反 cup 你 SI, 遇着啲記仇嘅就 。。。

其實大家做嘢，各司其職，你好我好，如果 AE 啲嘢唔熟但態度好咪醒佢幾招囉。

態度正常有禮貌咪輕輕提醒囉。

寸七七咪由佢踩屎囉，唔好自己 hi 嘢就得

正常情況 Engineer 見開世面都識 do, 對 Inspector 都係客客氣氣，講真 site work daily 野地盤進度收判頭貨都會交俾 Inspector 負責，唔會特意過問，係有時有啲 AE 仔想懶醒博表現又唔夠圓滑得罪左人都唔醒水